有圖有真相，多年來mpf回報

二個賬戶
一個係番工番緊
一個係轉左宏利後整合的
分別回報是34.9和25.1%

即是二個分別年回報是

較耐既 3.2%
和較既 4.58%

2隻揀嘅strategy一樣？
分別幾時供到幾時

較耐既回報較低
原因是當初買香港/強国，而且沒有合埋一齊

之後果個回報較高
原因係好快已經轉全美帝

一個係2015年11月到而家 25.1%（按年計4.58%）
一個係2010年6月到而家 34.9%（按年計3.2%）

死撚開啦 呢排好撚多宏利打手出沒
管理費全港最貴

有命拎先算啦

落棺sir

分享下都人話打手

HSBC幫黑警攪星火喎

我之前冇得揀美股，轉manulife唯一嘅原因就係有得揀純美股
雖然我都知管理費真係貴

今年揀美股既都fatfat

用永明會不會好d?

樂觀sir 2010年畢業？

自己咪又係匯豐，賣港

宏利太弱了

咁既策略就咪post 啦

邊間黎？

咁多位見笑啦
人工底，供咁多年得咁小錢
現職用宏利，兩年前自己強迫金半自遊行拆一半去匯豐門戶口，諗住遲下再由宏利拆一半過去匯豐

好後悔唔係買哂美股，隻中華威力同亞太股票係近哩個月先有錢賺,美股就賺到開巷
下年一於100%美股

另外宏利管理費係咪加咗?我記得之前無咁高架

點解講到口水乾都仲有人有錯
habc係選自選美國股票呀頂你
一管理貴低二回報較好三係選股係偏向參考指數

其實根據基準， 北美同美國分別只係北美有5%係加拿大股票黎， 根本分別不大

最後， 宏利打手死全家，陷家產推介2.81管理費嘅吸血基金比巴絲
仲要宏利班人永遠只會講佢今年佢美股表現好， 但永唔講對上5年係全港最差， 差到就快要換投資經理， 你追落後都未追到呀！！！

傻的嗎放保守基金， 仲要近半資產
衰過放dis 65歲老人基金

100% 保守路過
美股冇位入咁濟

師傅冷靜
明白哂啦
有得㨂我就唔用宏利啦，奈何公司用緊
上5年北美我唔知差到咁呀⋯⋯但隻大中華就蝕到

個人戶口
年頭 將股票型基金 轉 債券型
新公司 用公積金，唔使再供強積金

果4萬月頭先整合到入黎
之後每個月推d落去自選美國

自選係真係有得自己揀股定點？

我全部轉做北美股票基金
真係幾好回報

基金已轉哂美股

原來今年7月1日先新加,唔怪得我唔知啦
下一步搞宏利

自選只係個名黎......

但好野黎，選股考慮指數為先，我特登開多個隨時拎到錢出黎既靈活供款 (特別自願性供款SVC)黎月供呢隻野，好撚過你月供垃圾港股同買要認購費既基金

宏利~我都係不同既POST 講過
佢地唯一值得放既係DIS 預設投資果2隻基金
因為佢地係限死左最高管費，同埋係買帶領低成本投資既領航集團既基金，根據表現佢係好過基準的

千祈千祈唔好掂宏利北美同康健護理
正宗個市升佢又升唔足，個市跌就跌得更甘

宏利真係廢...升果時又賺得少, 跌勢果時又蝕得勁

北美同康健都掂過
等我轉走宏利果d僱員供款先再執

100%核心累積算

我公司用宏利無計
咁轉邊隻基金好？
依家係北美

咪答左你轉去dis
再半自由行轉走自己果part

我都諗住跟樓上咁,轉去核心基金(DIS148)
因為睇番佢個十大資產,同北美果個差不多一樣,當然份數小D
你自己考慮下

真

其實邊間管理費最平 又可以揀北美
市面上可以㨂北美得幾間
好撚多強国

依家轉美股會唔會遲!？

要平嘅，我只係知HSBC
申利：非打手

上年MPS賺左超過10%算唔算多

用開aia

賺咁少都攞出來講

同問

只會愈來愈貴

真 管理費貴到

同意呀，起碼60歲先可以攞，有命先算

美股長揸唔放先係贏家, 港股要中途買賣先會係贏家, 懶人玩美股有著數. 永遠唔會遲, 因為你係睇十年計

講漏左, 管理費其實好重要, 你自己㩒下機就知每年2.81%, 十年係咩概念

cls

無錯，頭先先睇到績金局有個基金管理費大概費用
就北美基金，每投資$1000，一年要交$30，五年要交$154

即刻轉先
hsbc自選ok嗎？

唔敢講呀⋯⋯我都係頭先先轉
不過管理費就平好多
0.79/年

冇錯，先唔講美國十年牛市，十年內用乜價位買入都會賺，將來升跌冇人會知，唯有管理費係實實在在咁收你錢，當然管理費越低越著數，唔好比基金狗吸血

宏理班垃圾麻煩收收皮先

新年新開始
放工走去匯豐搞哩個半自遊行，要等四-五個星期度先入落匯豐戶口
話時話，用平板筆簽名真係好麻煩，成日斷字

仲用奶共匯豐

City BBA

飛鳥SIR 可唔可以講多啲你近況

可扣稅自願性供款—為退休作準備，兼享有稅務優惠

為鼓勵在職人士為退休作更好準備，一項新的強積金自願性供款—可扣稅自願性供款已於2019年4月推出。

剛剛hsbc轉左100%自選美股
有冇同路人？
驚伏

點會伏~
不過你遲唔遲D，我地半年前叫大家轉資產你都唔做

有無邊間mpf可以買etf?
買晒qqq等發達呀屌

hsbc app最近更新左有得搞mpf先識整
app未有之前都唔識點睇

利申 10年唔開一次電腦

個個都100 % 美股

仲係咪風險管理 ?

仲有， 想問樓豬
你知唔知宏利落左基金轉換指令後
幾多日先會執行 ?

2011到依家+44% 之前買隻康健基金

買左咩？

銀聯表示垃圾
連美股都冇

我都岩岩轉，但7 成揀美股，3成揀中港

Ching 可以分享下邊間嗎？

Fidelity
好耐以前做parttime供既
無理成十年都有

唔洗膽心, 我都搞左一大輪先開到hsbc
O岩O岩一個禮拜前先轉左70% 落自選美股
都已經有千幾蚊增長左